Clase04.MiniLang.fst
@@ -33,13 +33,27 @@ let rec eval (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (lift ty) (decreases e) =
     if eval c then eval t else eval e
 
 (* Optimización sobre expresionse MiniLang: constant folding *)
-let constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) =
+let rec constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) (decreases e) =
   match e with
   | EAdd (EInt m) (EInt n) -> EInt (m + n)
+  | EAdd x y -> EAdd (constant_fold x) (constant_fold y)
+  | EEq (EInt m) (EInt n) -> EBool (m = n)
+  | EEq x y -> EEq (constant_fold x) (constant_fold y)
+  | EIf c t e -> (let b = constant_fold c in
+                  match c with
+                  | EBool true -> constant_fold t
+                  | EBool false -> constant_fold e
+                  | _ -> EIf b (constant_fold t) (constant_fold e))
   | _ -> e (* Completar con más casos. *)
 
 (* Correctitud de la optimización de constant folding *)
-let constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
-  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e))
-=
-  ()
+let rec constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
+  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e)) (decreases e) =
+  match e with
+  | EInt _ | EBool _ -> ()
+  | EAdd (EInt _) (EInt _) -> ()
+  | EEq (EBool _) (EBool _) -> ()
+  | EAdd l r | EEq l r->
+    constant_fold_ok l; constant_fold_ok r
+  | EIf c t e ->
+    constant_fold_ok c; constant_fold_ok t; constant_fold_ok e
